[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論(1)

2017/18 港超參賽球隊 (未confirm)(12隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 南華 元朗 大埔 飛馬 流浪 港菁
贊助會籍球隊: 理文 畜力
甲組升班: 晨曦

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

香港隊：
港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-06-07 vs 🇯🇴約旦（主）香港大球場

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-06-13 vs 🇰🇵北韓 （主）香港大球場
2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

香港 vs 約旦 (國際友誼賽)
6月7日 晚上8點 旺角大球場

亞洲盃外圍賽最後一圈 - B組 - 香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場

29人初選名單

守門員：葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)、曾文輝 (南華)
後衛：積施利 (長春亞泰)、羅拔圖、鄭璟昊、曾錦濤、黃梓浩 (東方龍獅)、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、艾里奧 (傑志)、梁諾恆 (南華)、基藍馬 (天津權健)、李志豪

中場：鞠盈智、梁振邦、徐德帥 (東方龍獅)、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋、林嘉緯、盧均宜 (傑志)、顏樂楓 (九巴元朗)、陳俊樂 (和富大埔)
前鋒：麥 基 (東方龍獅)、艾力士、辛 祖 (傑志)、夏志明 (冠忠南區)、高 梵 (青島黃海)、羅港威 (南華)

【香港 vs 約旦 - 門票預售安排！】

-預售詳情-
賽事票價：成人HK$150，特惠HK$40。
預售時間：5月26日10:00至6月6日23:59
(預售尚餘嘅門票將會於比賽當日早上10時係旺角大球場發售)
預售方法：賽事門票將經由Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 公開發售

2016-17年度本地各項賽事冠軍

港超聯 - 傑志 51分
高級銀牌 - 傑志 (決賽2-1東方)
菁英盃 - 大埔 (決賽加時2-1飛馬)
足總盃 - 傑志 (決賽2-1南華)
季後附加賽 - 東方 (決賽3-0南區)

2016-17 港超聯最終排名
1 傑志 51分
2 東方龍獅 49分
3 冠忠南區 36分
4 南華 35分
5 九巴元朗 31分
6 和富大埔 31分
7 理文流浪 26分
8 香港飛馬 26分
9 標準灝天 10分
10 R&F富力 10分
11 港會 6分

* 元朗,流浪,標準灝天分別靠較佳對賽成績壓過同分對手
# 港會降班

香港足球明星選舉結果

香港足球先生：費蘭度(傑志)
球員之星：費蘭度(傑志)
最佳教練：朱志光(傑志)
最佳年青球員：黃梓浩(東方)、陳俊樂(大埔)
最受球迷歡迎獎：費蘭度(傑志)
YAHOO!人氣大獎：葉鴻輝(東方)

最佳入球：中村祐人(大埔) - 2/4 vs 元朗

最佳撲救：王子謙(南區) - 5/3 vs 流浪

香港足球明星

前鋒：
辛袓(傑志) 洛迪古斯(東方)

中場：
費蘭度(傑志) 黃洋(傑志) 迪高(東方) 伊達(大埔)

後衛：
黃梓浩(東方) 羅拔圖(東方) 艾里奧(傑志) 金奉珍(傑志)

門將：
葉鴻輝(東方)

2016-17球季
每月最有價值球員

八月及九月: 高美斯(南華)
十月: 李康廉(東方)
十一月: 高美斯(南華)
十二月: 林嘉緯(傑志)
一月: 謝德謙(南區)
二月: 伊達(大埔)
三月: 白鶴(東方)
四月及五月: 辛祖(傑志)

港超射手榜 (只計聯賽)
辛祖 21
洛迪古斯 16
高美斯 13
佐廸 13
盧卡斯 11
艾華頓 10

本地球員
辛祖 21
李康廉 8
卓耀國 7
夏志明 6
葉子俊 5

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘1年 - 福保羅 : 深圳宇恒(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
主力續約留隊, 一眾租約期滿回巢球員等候發落
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴

東方:
米曹和洛迪古斯已經完約
陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團

In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域

南區:
大部分華人球員和前鋒馬高斯已經續約，會考慮更換部分外援球員

元朗:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效

南華:
將更換班主, 未見組軍消息
Out: 保贊, 林學曦(東方)

大埔:
9成球員留隊及將增添外援
Out: 盧卡斯(傑志)

流浪:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」

飛馬: 未見組軍消息, 傳助教楊正光擔任主教練
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)

理文:
以「贊助會員」形式申請港超聯牌照, 等待足總決定

R&F富力:
申請下季使用外援, 並跟從港超註冊制度, 或聘外國教練
Out: 卓耀國

港菁:
梁智駒負責組軍參賽

晨曦:
傳會升班, 未有組軍消息

留名

[url]

[url]

[url]

thx祖仔for transfer update

如果真係要打亞冠外不如打2個外援中堅
呢個陣太進取下

打亞冠必先搞好後防

港足雜圖(歡迎補充)：

29人初選名單

守門員：葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)、曾文輝 (南華)
後衛：積施利 (長春亞泰)、羅拔圖、鄭璟昊、曾錦濤、黃梓浩 (東方龍獅)、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、艾里奧 (傑志)、梁諾恆 (南華)、基藍馬 (天津權健)、李志豪

中場：鞠盈智、梁振邦、徐德帥 (東方龍獅)、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋、林嘉緯、盧均宜 (傑志)、顏樂楓 (九巴元朗)、陳俊樂 (和富大埔)
前鋒：麥 基 (東方龍獅)、艾力士、辛 祖 (傑志)、夏志明 (冠忠南區)、高 梵 (青島黃海)、羅港威 (南華)

好大機會out依幾件

係依6個應該
how about金井？

我贊冇得留？

買飛呀

yes, 走人

yes
2後防 1中場 1前鋒
唔止打亞冠
打本地賽要有好成績都同樣要咁

契仔

可能一出決選名單就知邊d人轉左會

邊個講？

永續朱志光

佢喺instagram say goodbye

下 佢講have one year contract wor

咁快又爆

Source?

季尾到而家 個帖好火

有fd fb inbox佢

今年轉會窗都幾精彩 值得留意

嗰祖連奴上網check話佢打後衛
新迪天奴

your fd is you

屌又比東方出到線

冇圖冇證據

Hi Bojan I am South China fans and anxious about...

100%既波

肯定唔係
攻中，技術唔錯，罰球有一手

但係後防又夠人
主席 羅拔圖 外援 442
我覺得後面都夠做，係諗揾個咩亞援返黎

咁可能同名我搵錯

上個post討論緊南區雞邊個外援
我覺得好大機會係加拉度
因為上次有報導話佢傷左ACL喎

今日最後十分鐘俊立表現世界級

冇左球會果d球員

留隊？

比人撚到仆街個球？
個陣第一次上亞冠，個年又本身 hea 搞變大搞，可心態未 ready

kim out

今日火車橋果個巴/絲打掛紙制banner 究竟係男定女
成日見到

應該留

無名都要加密???
乜都睇唔到

帥傷咗
再做過啦
唔知謙好番未同埋今日傻邦傷成點

俾埋你囉

球星台大佬真係講波

其實早N個post咪爆過佢住邊囉

姐可以firm定雞杜馬思

男黎 長毛即

正路係雞杜馬思同迪基圖

認真 寧願聽佢幫雲加劣鳩都唔想聽荷蘭叻

睇得出佢射晒出黎

講起加拉度就諗起柏保路
好鍾意佢

呢度d巴打估到真係冇偉文

被打劫冇心機講波

正路喇tvb咁要面
上埋報點會搵佢

Me2

GOD SAVE THE QUEEN

袁文傑

唉仲諗住佢會留
點知駿其收埋皮

屌why你啲口味同我咁似

估唔到無人要佢

點會冇人要佢
人望高處姐

不願露面

佢臨走前同佢傾過
佢話想留香港但有其他更好offer所以accept左

去咗掘金
而家佢應該賺得多過喺香港嗰時

屌佢冇講accept左只係話考慮緊
記撚錯左

腎仔

好長氣
又撐錬

最仆街係撐支那超

幾時有下季港超轉播權消息
我記得上季好早有消息 連cctvb都競投

隊數未firm
陣間又有閪波唔俾錢又要計過數

屌 咪撚12隊啦 10咪幾好

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

新一季 第一個post lm

Matt Lam現場睇

琴晚對定熱刺
今日睇北倫敦對手

識睇一定睇阿狗
戇鳩先睇未來熱

g持bigmac

香港d波都冇時間睇晒
點解你地可以咁得閒睇外國野

如果仲要球會俾錢

肯定有時差

子厚真係今季先睇

一日廿四小時......

偉文講德國盃

偉文點睇呀

仲有心情講

不過唔講點有錢還債

岩既 係電視台講波好過係街俾人斬

如果講講吓冇左佢把聲...

咁都捐到入去做野咁你知邊個係幕後黑手啦

偉文:相信大家都想關心吓多蒙特嘅正選陣容
我想關心吓你喎

變咗直播boxing

睇返 sevens
Buddle 啲控波 first touch 好撚廢

假鬼幻幻嚟講佢同 stamp 都係

stamp 單刀射落個籠道

龍仔好似冇踢過
但 tiger 著咗佢件主場衫

今日好似有手足話陳嘉豪用波唔錯
我懷疑佢基本功仲好過 buddle 同 stamp

友誼 league 選手隊部份鬼佬 passing decision making 同體能仲好過傑志部份幻幻

班垃圾decision making慢到嘔屎
下下拎波會離腳三四碼 點比你地接班

咁講
傑志train出黎最好果班同其他普通青訓無分別姐

手足話Stamp係廢版麥基

佢護波能力唔夠 下下要幾下修正
麥基兩下修正到佢要4下

文傑真係好撚好笑

聽英文好過喇
我阿狗聽到佢劣鳩都覺得柒呀

冇偉文?

Where is 偉民

可能大台延播

or我地交俾其他同事

應該延播 右上角冇左直播兩個字

有位禁去睇直播

on9......寧願佢live

作為一隻獌狗係食花生姐

啱啦
無線咁孤寒，買咗個轉播權點都要播曬全場先值

屌你老母叫多兩條友講多兩個鐘
人工又浪費左

遲咗半場

反正屋企人訓哂
一早上床see myTV 了

播完精華之後下半場直接live咪好

屌你老母又要開電腦睇

鍾仔最尾咁串阿叻係咪博炒

呢個台係咁先叫正常㗎

以前荷甲都live半場啦

偉文話德盃金光閃閃想攞
你嗰d金想唔想攞番呢

其實佢又幾冷靜，即刻返工
唔通件事唔洗上身

可能真係合謀

Lm

聽返波樂無窮，好好笑，特別係澤生嗰part笑到仆街

係男仔
傑志球迷+學生港波主力寫手
上次衝入草地仆親嗰個
筆名：輪子
Probably 連登仔

主席斬得幾靚

true

Probably on9 仔

btw 點解啲大學生可以無啦啦係條街到dem beat, 入到球場又唔dem beat ？

東方總監梁守志賽後宣佈來季變動：「『牛丸』要上專業級教練課程，有幾個月不在港，所以來季會由司徒文俊任主帥，另外李健和及羅繼華亦會加入教練團；球員方面，李志豪及林學曦亦已落實加盟，外援方面有好多都會換，準備以新面目見人。」他補充說：「外援會有一定數目的變動，至於基奧雲尼方面，大家遲點就會知道。」由於足總來季修例後，這位前香港足球先生來季縱居港滿7年都不能以本地球員註冊，再等他完成入藉手續，最少再等多1季，估計留用機會不大；另外，傷患不斷的美路史拿域半個月前已離隊。

碌ig見到大佬又食菠蘿包又沙嗲牛面
搞到我都想食

無得威無得溝女點會同你dem

去到而家仲要球會比錢會唔會是笑話on9

Dem beat嗰班大學生有幾多會入場睇波先

我傑四小鬼加油

至於基奧雲尼方面，大家遲點就會知道。」由於足總來季修例後，這位前香港足球先生來季縱居港滿7年都不能以本地球員註冊，再等他完成入藉手續，最少再等多1季，估計留用機會不大

朱手機早晨

佢地邊個可以計本地？

自己友撞埋一推，陳嘉豪禁區外犯規紅牌

完敗

本身下季有基奧雲尼 中村佑人 基頓可以拎身份證做假鬼 依家嘈完傑志自己無得用 抵撚死

證明東方班球迷on9囉
成功地比人引導左去第樣野

球迷不滿無咩影響
主要係王6c等足總董事不滿才修例

[url]

港會7人賽live

u23比賽
樂仔

金色長髮果個wor

都證明左果班人無腦姐
比人講兩講個焦點就轉錯晒

1:0 u23

綠色外套

上個post話R飛個到咪有佢fb囉

1:1

u23 加時 6號客串keeper

寫12碼

Who

alarm kim

豬波

仲有冇比賽

Group啲東迷真係痴線
佢地屌傑志零本土垃圾隊就得
比人笑「聯賽亞軍打亞冠是笑話」就唔得

下午仲有

大約兩點三

牛丸走人，司徒上任

狗總仲未公佈預售數字

狗咬狗姐 好閒姐唔洗特登上黎講

Where

正如呢度撑東方一樣

【香港飛龍及香港U23 賽事速報】- 香港足球會Citi七人足球賽

今朝香港飛龍及香港U23就分別完成左碟賽八強及盃賽四強賽事，成績如下：

香港飛龍 1-0 新加坡木球會
入球球員： 黎格爾
香港飛龍憑黎格爾嘅入球殺入碟賽四強！

格拉斯哥流浪 (5)1-1(3)香港U23
上半場格拉斯哥流浪領先1:0，下半場梁星耀憑一記遠射扳成平手；加時比賽以四人上陣黃金入球制進行，林樂勤兩次射門中柱，最終兩隊都係互無紀錄；互射12碼階段香港U23以3:5不敵格拉斯哥流浪；香港U23將會進入盾賽賽事。

香港飛龍 碟賽四強：下午1點21分
香港U23 盾賽四強：下午2點04分
直播：

「香港飛龍」球員名單：王子聰(GK)、余沛康、羅曉聰、鄭兆均、余煒廉、黎格爾、蕭俊銘、黃駿軒、趙少維、鍾偉強

香港U23球員名單：袁皓俊(GK), 羅振庭, 黃洛, 徐宏傑, 梁星耀,黎厚希,胡晉銘, 陳俊樂,林樂勤, 黎洛賢

#HkSoccerSevens #香港勁揪 #撐自己人

南區東方fb 即討post

球隊取得亞冠外資格後，以進軍分組賽為目標，故會物色有份量的新援。」東方來季將回收居港夠七年的基頓，外援則有洛迪古斯留效，其餘有待公佈。 From 蘋果

下？要你打亞冠小組賽就簽中超當增兵，打外圍賽就物色有份量的新援

狗志

其實我好欣賞所有球隊嘅死忠，東傑南乜都好。
不過為撐愛隊而搬龍門就真係接受唔到。

明明係之前先話傑志零本土垃圾
而家又屌啲人笑「聯賽亞軍」
明明兩樣野都啱遊戲規矩

Carmen Lai
同班傑狗和痴線佬一齊無好下場

係咪鬧緊連登仔

Nelson Yan

遟早東方球迷會以其人之道.....

Ching 說出個重點來
26/17 下半季自打亞冠以來
各方對東方球迷的敵視責難實在有D多
球會幕後的失敗要球迷承受
唉！

收到風佢係女
仲要幾靚女

到今日仲捧西方護主班人都係弱智ga la

咁撚柒

原本多幾個港腳用，依家東方元朗搞柒哂 yeah~

元朗有冇假鬼

員
true,
好憎狗志
球員無辜

true, fabio本地

咪又係個 xxxx kwong同 x斌係度嘈

人地要本土 不要即食
咪睇下佢地之後出到咩本土勁人咁巴閉囉

聯賽亞軍論起碼bin埋呢半年啦
鬼叫你真係輸咗咩
同理 如果東方奪冠 傑一樣比人笑全鬼都要輸

所以對呢啲事我冇咩特別感覺
贏嗰個梗係笑人架
依家唔笑留返拜山先笑？
輸咪認囉 下屆俾心機反cup lo

西方廢老廢中唔輸得唔玩得
鬼叫你地個辣殺總監上季講野去到咁盡咩

班柒頭比人導兩句就上撚晒當

聰頭牛榮大眼支超戰神

佢地好似當左帥 雀 菊 同個垃圾後備龍係本土
又唔記得上年上半季靠基藍馬同法老兩個入藉刷分 總之自己用就得

是錯永不對，唔係自己有利益就係岩

本地波wfc 你想有幾多人關注

咁最多係波總個政策有漏洞
你俾我注册 咁我咪注 有哂身份證明你又批
講到好似隊波錯咁

終於唔係fans

有冇人買咗足球周刊？
牽涉香港足球嘅部份都唔多?

同意 其實都預左有一日自己支持既波都會落後會輸返架啦

所以

而家唔撚狗等幾時

等輸左先笑人？

係足總有問題，冇填補呢啲漏洞，仲要搞日落條款，一方面滿足部分球迷，一方面唔得失部分球會，但最善用呢個漏洞既偏偏就係傑志，而亞洲賽出場規矩係要7個特護球員，如果唔可以打亞洲賽，你出十一個非亞冠本地球員都冇人理你，南區個啲一樣照屌
都係個句，章ching講得岩，傑志當頭起，傑迷點辣人都仲有大把人撐，但你地諗下件事係咪真係岩，唔止考慮東方呢啲球會出到去係咪出醜

成日話跟足規矩玩又話人玩灰色地帶
成日話話跟 AFC 例，咁東方個羅拔圖係亞冠計外援，又唔見跳出黎話跟AFC 例對港隊有益

諗起都興奮，睇球霸軒帶住個大肚腩出黎分波，睇牙朗妹妹下，仲有大佬派路級長傳

人地狗志屌你係班人冇資格用本地身份踼亞冠，你就轉移話人地都有假鬼，但東方至少除左5+1外援，全部都有特區護照

所以咪話有班人有心將兩樣野撈埋一齊
慘得過東方班廢老上撚晒當

羅拔圖本地身份踢亞冠????

true, joel
足總有問題，但依家要特區passport當本地，正是亡羊補牢，有特區passport先可入港隊，先當本地非常合理，打亞冠要過一年冷河仲嚴tim
之前某d極端傑迷講到假鬼點點點，都廢q事嘈
我直接問足總ceo,王6c，總算解決了

有特區護照，係香港人

有特區護照，就係香港人

繼續去打一班冇還撃能力既人同錯誤既論點去強化自己

係既話就唔駛註佢做外援啦，係跟就跟足過埋一年冷河先，呢忽唔見D 東迷話要跟埋，做埋跟跟下AFC 例又唔跟埋呢樣呀

有1000人？？？？

自己有著數就扮睇唔到呢條，係度抽傑志當年亞協唔夠本地用

你係要打東方？羅拔圖未轉本地之前已經用外援身份打緊東方

今季羅拔圖亞冠當外援，聯賽當本地又唔見你講

利申先，唔係東方球迷

攞hk passport 唔夠一年，fulfill 唔到AFC 話入籍一年過冷河既requirement

有特護踼到香港隊，你駁咩？

true
羅拔圖港隊多次上陣

佢話有特護 但出去打亞洲賽都要當外援
點解唔跟埋係本地都當外援

咁亞冠當本地定外援先
做乜之前就話要同AFC 接軌，依家有著數就話踢到港隊唔駛理AFC
乜把尺兩邊擺呀

羅拔圖已經有特衰，邊可以同三林撈埋一齊講
成日將入籍同假鬼撈埋一齊講

其實跟返afc 例係最好，大家都唔使嘈

唔係針對傑志，你成件事衍生到呢堆假鬼阻住有特護既球員出場機會，法比奧如果唔當本地，就有多一個有特護既球員有出場機會，對香港隊都係好事

一早就咁講啦
係東方班傻西連咁基本既野都睇唔清

無話唔當本地，跟AFC 你當本地咪計你本地
羅拔圖今季係亞冠咪又係唔當本地

true,但依家特區passport當本地，d人都已經係到嘈

依家小左個本地踢亞冠，for the good of HK?

係班東迷睇唔到羅拔圖係亞冠要做外援咋嗎

東迷，傑迷都盲目

假鬼討論 又再開始

重要係明明羅神用先 當年簽家蛋個個丁
依家聯賽唔夠人踢就話要計特護

羅神有無玩到咁盡呀

咁講，如果唔係個支那國籍法，大把人有香港護照

萬惡之源
大家要對準政權

我直接問足總ceo,王6c，
下季有passport先當本地
亦合法嘅
無咩好嘈

香港獨立才是對香港足球最有利

大家不要太認真

規矩係度，咩叫盡唔盡？
好似東方咁，亞冠 3+1 註一個本地先叫用唔盡

呢個時候就話 afc 例太嚴唔跟得，真係好中國特色，有著數就外國例子，無著數就話外國例子唔適合香港

其實最衰都係支那同足總

如果足總跟返afc 例，根本冇嘢可以嘈，再唔係好似越南咁淨係準出兩個外援

好搞笑，有香港人血統有個中文姓既原來唔係香港人要比人日日追殺，無血緣關係而入籍既就唔屌得

只反傑，不反中蝈蝈籍法

我支持跟番afc例

係班東迷
有著數就話羅拔圖計本地，土炮有得係港超上陣。
無著數個陣就睇唔到羅拔圖要當外援，話亞冠例太嚴，土炮亞冠無得出。
咁先覺得討厭

利申，我淨係支持邊個好波邊個有得出

而家傑東嘈交變到鍠疤咁

True
如果狗志唔係咁衰
超聯決戰日又點會有反東聯合軍

大家開始入到重點 點解上四五代都係支那人 入黎住兩年就有特護
真香港人 老豆/老母係香港人 阿爺都香港人 反而要住七年

有幾個明顯馮傑必反

我個 fd 反伍健都話要入場屌尻狗志
689 個日入旺角場都可能無人反

講真 係狗志串柒柒 同當年xx一樣 爭贏個亞洲賽資格入到去柒 影衰香港 今次仲要俾班支那狗大大力咁屌打 認真唔順 場內屌打大家預左 始終班費同實力係有距離 但場外都俾人屌打就真係嬲

post多次bigmac bb篇高汁文
巨無霸餐: 今天我想和大家介紹一下港超的外援註冊政策，還希望指出其潛在的壞處。

先簡單介紹一下港超外援政策是什麼吧。現時香港的外援註冊政策是5+1，意思是指每隊球隊可以註冊5個任意國家的外援和一名亞洲國藉的外援。而在落場政策方面，就是在比賽時，每隊最多只可以有4名外援同時在場，而這4名外援是6名已註冊外援的任意4位，而不是要求三名任意國家外援加一名亞洲外援的。港超現時有哪些球員是外援呢? 在下在此就不多說了，如有興趣，可以在以下網址查看一下。 ()
p.s. R&F富力不受此外援政策限制，他們是不準請外援，香港球員則"註八出三"。

那麼AFC(亞洲足協)對於亞洲賽的外援註冊政策是如何呢?他們比起港超是要嚴格一點的。AFC要求"3+1"註冊和"3+1"落場，意思是最多可以註冊三名任意國家外援和一名亞洲國藉外援。而比賽時都是最多只可以三名任意國家外援和一名亞洲國藉外援同時在場上，要求是比較嚴格的。

那麼港超聯的外援註冊政策會帶來什麼壞處?其實是令到港超球隊更加倚靠外援去打江山。"註5+1出4"這條例是十分的鬆動，外援之間可以作出輪換，其實令到本地球員可以頂上受傷外援的機會減少，減少了本地球員去磨練和上位的機會。但這個都是次要的問題，更重要的是會令港超球隊打壞手勢。當有些球隊的核心外援受傷了，在本地賽因為外援註冊政策鬆動，可以用其他外援輪換，但在對外援數量嚴格的亞洲賽卻不可以!假設你在亞洲賽註冊的外援受傷無法出場，你不可以用沒有在亞洲賽註冊的外援頂替他的空缺!在港超賽中球隊習慣了外援可以輪換，但在亞洲賽沒有這個做法時，便會使球隊一時三刻不能適應，只好派一些平時在本地賽中較少出場機會的本地球員頂上!但這樣班救兵的做法，對球隊的表現會有一定負面影響，所以港超球隊在亞洲賽的表現很自然會較為遜色了。要糾正這個情況，港超自己先要嚴格執行"3+1"政策先可。
廣告

另一方面，是有關本地球員的計算方法問題。港超的本地球員身份，是指"擁有香港身份證"的球員。但在AFC方面，他們對香港的指引，本地球員是指"擁有香港身份證和特區護照"的球員。(如果是歸化球員則要持有特區護照一年先可以當作本地球員的計算)
簡單而言，香港現時的球員可以分為三種:

在這一點上，香港再一次比AFC寬鬆了。
這個本地球員身份計算的政策差異，帶來的問題更大。這其實是影響了港超球隊的組軍。現時有個奇怪現象是，有港超球隊在本地賽和亞洲賽，用的完全是不同的人腳，就是因為這個奇怪的本地球員的計算方法差異上。有些球隊的” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”是該球隊的核心球員，在本地賽上經常可以上陣。但由於他們曖昧的身份，在亞洲賽是當作外援計算的，要估用寶貴的外援名額。但有球隊本著”唔好蝕左個外援名額”的心態，在亞洲賽時便會不用這些球員，註冊那些在港超和亞洲賽都被視為外援的球員，而這些” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”的空缺，就會用上一些平時在本地賽中較少出場機會的本地球員，令到陣容可以出現180度的轉變! 這樣突然的轉陣，容易便到球隊的表現不穩定或者下降。本身在本地賽合作得純熟的陣容，在亞洲賽卻不能使用! 這是何等的好笑，反而一些本地賽中較少出場機會的球員，要突然在水平較本地賽高的亞洲賽臨危受命，這樣的做法，香港球隊在亞洲賽的成績可以好得去邊? 有球隊更看準了這個奇怪的漏洞，不停在外地找實力不錯的” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”，再加上4個外援同時在場，使到球隊在本地賽時可以只用上1-2名土炮球員，其他就是” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”和外援(因為後二者的球員在外地訓練，事實上實力真的比土炮高出不少)，但在亞洲賽時卻因為本地球員身份計算的政策差異，就用上一個實力較遜色的陣容出賽，這樣的組軍方向完全就是做山寨王的方向，在港超很威風，離開香港就立即不行了。而且這樣無法幫助本地球員和港足水平的提升，因為他們根據”想踢都無得踢”，咁點會有進步先?你地話啦。

簡單一個小總結，港超其實需要嚴格地跟從亞協的”外援註冊政策”和”本地球員身份計算方法”，先可以有機會讓一眾土炮去磨練和提升水平。因為這樣做，可以大幅增加一眾土炮在港超的上陣機會，而他們在亞洲賽上陣時，水平都不會太低，這樣先有助香港面對國際球會間的競爭。用” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”和外援去稱霸本地賽，出到亞洲卻”收晒皮”，這樣的做法，形同自欺欺人。

好似屌鍠咁
鍠狗永遠搬疤出黎做擋箭牌

Nelson Yan Ching Lee 😂
尤其係個Ching Lee ,仲有個個profile pic 係米奇老鼠插眼

對約旦特惠票售完？ citilin唔見有

你post 條link咪算囉，咁長

如果可以好似el clasico咁 咁多人留意同討論 咁怕咩人嘈

有d嘢真係東狗不願面對

當佢哋見到聯合軍一心反東
就往往只係會講

傑出到去咪又係456
傑到時賣飛咪又會柒

咁首先，傑柒咗未？未。
但你已經柒哂了

而最重要嘅係
實力懸殊大家明白，理性球迷根本唔係話你呢樣

而係
大家見唔到東方嘅誠意

抑或係
只買wfc超 佛山球迷 出聰頭 割場區
就係你地嘅東方足球？

東方今季最失敗的，並非賽場上的成績，事實上他們的球員、教練在會方準備不足與資源有限等不利因素下，皆已傾盡全力應付所有本地與亞洲賽事，這是有目共睹的事實；
問題其實是出於會方對球迷呼之則來揮之則去的傲慢態度；
他們以為球迷是可隨便找班對本土與球隊毫無感情的公司員工充當？甚至連看台也因為你們的「政治妥協」而割出去予球迷客軍反客為主嗎？
當然，會方大有按照金主意志決策的自由，因為這些又吵又癲的球迷就算全部消失了，都不會影響球隊運作，視為私人玩意本質上並無不妥；
但在這情況下，麻煩別再打著「代表香港」的旗號，指望有一班「街外人」會繼續無條件地擁護球隊、高低一起了。

東方敗走的，是港人的信任，以及球會超過半世紀的名聲；球會未能平衡會方與大眾的利益，管理層難辭其咎；
相反，是日聯賽煞科，傑志聯賽榜反超東方奪冠。完場一刻，球迷興奮得立即衝出球場慶祝，是慣於冷漠的香港文化中罕見的熱情畫面；
卻可看到，球隊與球迷間的關係是多親密、凝聚力多深厚；
完全將面對傑志就大大聲，面對恆大強大聲勢卻不敢站起來捍衛球隊與香港尊嚴的東方球迷比下去；
單講傑志球迷那份對愛隊澎湃的擁護，已足夠證明他們是當前民心所向的香港代表；

法國個開頭 好似dse小組討論

以前南華咪又係陳肇琪，我屌你老母
咁先好睇。

即係咁我想講傑志賣飛已經柒過兩次
只係唔係亞冠咁解

廢金同ceo入港會場打卡

最睇唔過眼係嗰啲盲目撐西方既所謂球迷(Ching Lee Nelson Yan )，唔願意面對現實

咁首先，傑柒咗未？未。
但你已經柒哂了

東狗我屌你老母呀！

引起罵戰可唔可以係季前推到50

唔係亞冠柒就唔叫柒

咪睇下佢下年亞冠賣成點囉， 拭目以待
依家講佢點買賣飛乜柒都冇用

以往傑志跟條例用假鬼完全無可非議

至於新例有日落條款係合理的
因為球會當年係跟足足總規定，花費咗時間人力財力等去揾假鬼返嚟，亦用咗時間俾假鬼融入球隊
如果無日落條款，球會之前付出的努力將會付諸流水

係呀

OK

月經，日經

對唔住
我真係今年先睇港超
今年嘅東方真係冇衝動令人想撐
你話我勝利球迷都係咁話

6/5決戰真係吸引左我唔少朋友
佢地以為港超咁刺激（第一次入場）
我都拉到半打人準備暑假入會了

叫 柒左就係柒左 冇得駁
但係唔同場合柒會引發到唔同反應 影響都有唔同
只可以話 東方咁岩柒左係面對所有港超迷既地方 所以多d反彈

其實我而家一直寄望黎緊亞冠賣飛d野唔好太柒

再柒都好，同亞冠成績一樣，我唔係幾計較，我係屌柒緊東方賣飛比大陸人

痴撚線 劉度
本隊長表示唔撐你

Ching sick ball
如果佢有今年教訓都仲可以咁
就更加抵屌

bigmac篇文未來5年都岩用

要抽秤你既，呢度大把啦，無需要作咁多解釋

True
一早發現呢樣嘢

你自己reply自己？

揀完$150再入去睇就有學生

yes, 你睇錯？

東狗唔肯面對既係，佢地唔係衰柒，係衰賣港
打亞冠出聰頭放水，用假球迷，呢 d 放諸四海都要陷家剷

7/6對約但特惠賣哂？

sor 伍生
睇錯左
大人不記小人過

睇到了，之前買東方個list有特惠簡

傑志至少未試過賣港

見到
仲見到高美斯

新院友

天下第一箭耙東方

即係咁我想講傑志賣飛已經柒過兩次
只係唔係亞冠咁解[/quote]
傑志至少未試過賣港[/quote]
唔好再quote咁大編野啦 手機睇好辛苦

東方有問題，唔代表你地傑志冇

同鍠狗同一條腸出黎
人地衰D所以就可以拎黎擋箭

👍👍

一個半個post判我死刑

仲有我地幾個邊係撐東方

假鬼方面就唔會為五件辯護嘅
唔會話咩 存在即合理 利用合理漏洞 云云
因為佢自己都係足總高層
絕對有理由懷疑佢係左手幫右手

而假鬼幾乎隊隊有 只係多定少
冇咩邊隊有資格話人
我會覺得打和啦打和啦大家都咁用

改就一定要改
一刀切又好 日落條款又好
早做好過遲做 做咗好過唔做
一定有隊冇咁著數架啦 咁係咪永續算 ？

見到NOW LOGO重諗左陣點解會有

同意
有時都覺得東方慘 要第一次出黎行先 柒左比人睇

我就希望我傑可以係東方錯既野上拎到經驗啦

我代表院方歡迎你

有pes2017港超pc patch未

不了

同問

根本成班都仆街，有用都係，成班董事會圍威喂

明明你似吳彥祖(好似係)

既得利益者去處理呢件事就會有咁既情況，王律師聲大大話人非本土，自己又有法比奧

不過重申，我係支持一刀切或者註冊改5+1+1出4

btw我自己係pc整左東南傑三隊既衫

慘佢老母，成個亞冠過程係佢地自己攞黎柒

咁呢個又同意，東方係柒

小生不才 5+1+1姐係點
btw
利申 我係支持好似而家咁做

永續有咩問題，係d廢人先會怨俾勁過自己既人搶走個位

【文：wing】
香港足總行政總裁薛基輔日前在自己的網誌回答網友的留言時稱，足總董事局已決定將本地球員的定義更改，使參加足總賽事的本地球員定義與國際足協就香港代表的定義接軌。薛基輔稱在條例後，要有香港（特區）護照的才算是足總賽事中的「本地球員」。
相信不少球迷都認同這次修例很可能是沖著三冠王傑志而來。近年傑志起用非本港出生球員，今季更經常排出無香港出生球員的正選陣容上陣。此舉屢受球迷非議。在傑志陣中，部分球員（如德國出生的林志堅、澳洲出生的林恩許、加拿大出生的林柱機等）雖然根據賽例算是本地球員，但由於沒有特區護照，所以他們（暫時）不合乎代表香港隊的資格。

由於國際足協的絕大多數會員是各主權國的足協/足總，所以對國際足協來說，國籍就是判斷球員能否代表某支球隊參加國際賽的主要考慮條件。由於香港是中華人民共和國的特區行政區，所以一名球員要代表香港隊，擁有中國國籍就是必要條件。但如果我們將「永久居民」理解為法律上所謂「真香港人」的定義，那麼真香港人卻不一定有中國國籍。例如那些在香港居住滿七年的非中國籍人士和他們在香港誕下的子女，雖然不是中國公民，但都有權成為香港永久居民。

既然是永久居民，他們就有無條件在香港居住的權利，而且只要年滿十八歲也有投票權（小圈子選舉另計）。他們在香港工作當然也沒有限制。既然如此，一位香港永久居民如果只因為他不是中國籍又或者沒有領取特區護照，所以就要被當成外援就未免太古怪了。足總今次的決定雖然似乎是要和國際足協條例接軌，但國際賽事和本地球會賽事本身就是兩回事。在歐盟地區，基於九十年代的波士文判決，所有歐盟球員在其他歐盟國家踢職業足球都不被視為外援。這安排正是實踐著歐盟區內的勞工自由流動權利。

如果沒有資格做港腳的本地球員愈來愈多，對香港隊長遠而言可能真的會有負面影響。所以足總今次的決定不是沒有道理。然而，足球運動雖然有它的特質，但職業足球員本身就是一份工作。而且在香港，一個人如要以職業足球員為生，參加香港足總轄下的賽事就是唯一出路。如果非中國籍/沒有特區護照的香港永久居民因此被定義為外援，那豈不是為他們在香港踢球謀生加設了額外的障礙？要注意的是，根據新例，將會被視為外援的不單是那些海外出生長大的香港人，連那些沒有特區護照的土生土長球員都要和全球各地球員競逐外援名額。

簡單而言，今次條例對於那些不是中國籍的香港永久性居民而言，是不公道的。
如果足總最擔心的是歸化球員或者是海歸球員窒礙本地小將的上陣機會，那或許效法歐洲足協和英格蘭足總那樣要求各球會名單上有足夠的本地青訓產品才是更合適的決定。為了和國際足協規定接軌而侵犯了非中國籍香港永久居民在香港以職業足球員為其工作的權利，並不合理。

咁如果多d經驗又唔會柒到貼晒地既
只可以怪佢廢囉

5鬼+亞+假

係tg講過 5+1係原本既，再+1係好似喪謝呢啲冇護照既本地球員

有無諗過
要對香港足球熟悉
又肯花時間精力免費入足總董事會幫手
但係又要完全同球會無任何關係

呢d人其實好難揾

下一場係u23打西火腿
有樂仔樂勤

何君堯？

紅巨龍輸埋，u23係最希望

下季係咪又冇左中銀spon港超 又未知有冇直播

今年7人足球fox sports有份播

印象中
過去廿幾年
足總董事會入面都一定有同球會有關係的董事

學古文系列
講咗啲咩大家自己參透下

Btw「巧婦難為無米炊」就係出自呢一篇

陸遊《老學庵筆記/卷三》：
晏景初尚書，請僧住院，僧辭以窮陋不可為。景初曰：「高才固易耳。」僧曰：「巧婦安能作無麵湯餅乎？」景初曰：「有面則拙婦亦辦矣。」僧慚而退。

不合理？傾好wo
而且王6c話研究過合法

原來Av同均宜都係廢人

佢地暗渡陳倉搞好個亞冠牌俾炸彈腳腫同傑志個陣唔係好意氣風發咩，好喇俾你攞返個位又冇準備、唔簽人搞到出去俾人炒4567成過街老鼠，所以我對佢地冇一絲同情

aggar
林嘉緯,溫俊,李毅凱,鄭展龍,顏卓彬,羅梓駿,顏樂楓
都係廢人

點解要一班代表到香港既人去同一班代表唔到既去做所謂公平競爭先？本身個起跑線都唔一樣，你都唔會預本地兵勁過外援啦，勁過洗乜請

逢

我都冇

柒一次會原諒 東方柒足咁多次就唔抵原諒啦

如果佢地怨三林搶走佢地個位，唔求自己進步，咪就係廢人，你地又唔講唐文今季反而爭到更多出場機會？

7人賽出現膠鵬慘劇

true, 山度士都話華人先天爆發力較鬼佬差，加上球場唔夠，要一班代表到香港既人去同一班代表唔到既去比較，唔公平
ps梁大佬個別害羣之馬唔好提

咁都嘈一餐好撚無聊
一邊比人迫到埋牆就搬另一樣反擊對面
另一邊比人打反擊駁唔到就話嗰邊唔願面對

7人U23開波啦

又話有特護入左籍就係香港人
但又屌鳩羅拔圖做乜鳩.....

高美斯bb,見到你睇緊7人賽

史雲斯頓住屯門 ？

香港籍終有來臨的一天

咁講法
不如外援都唔好限啦
你勁過外援咪有得岀場
到時睇下有幾多本地球員有得岀

依家屌假鬼/屌伍/屌傑=東狗

我傑迷嚟㗎，哥倫年代開始已經有睇。我絕對覺得三林好好波，但我一直唔鐘意傑用太多假鬼，已經係直接影響緊亞洲賽表現。作為傑迷，我會覺得上季亞協係一個笑話，個陣容臉目全非。每年亞洲賽我望到傑志個陣真係得淡笑，每年都係出專員，不過亞協分組賽水平低就冇咩問題。今年亞冠外係打得好，但陣容咪又係勝利十二、三人，其他已經係小將同沈國強，下年分組賽先係見真章，仲要均宜已經係半個廢人。我最唔鐘意係因為亞洲賽唔夠人用而要留低啲小將做亞洲賽後備專員唔借出去。當然會有傑志迷會覺得借小將出去佢哋會學壞腳/隊內練習更高質素等。

有丹尼金東進，球霸下年應該唔使返，唔知亞冠後防夠唔夠人用
黃洋又唔知點揾人接班，平時可以直接用Matt頂住先，但去到亞冠又唔知可以用咩人

當初福保羅走，簽Lum頂佢真係有啲唔開心，縱使Lum踢落真係成個外援咁，但我又知道只會令亞洲賽問題更嚴重

應該好多傑迷唔同意我

睇占士

依d先係理性球迷

話說尋日好似係我今季係香港第一場入場睇東方

十分同意 我唔係東迷但反傑
唔認同傑嘅用人模式 尤其班細嘅冇得踢又唔借 亞洲賽又兩隊波搞到冇表現

1:0

屌你
後傳多過前傳 做乜鳩

1:1 加時

林樂勤打到最後咁滯

好似唔見樂仔嘅

冇氣啦佢

高質回應

差啲笠死黎厚

傑下年唔該出多幾場練下班亞冠專員啦

洛迪古斯會繼續效力東方，睇佢fb講

off topic問下 係東亞 黃種人爆發力特別差
定係華人真係特別廢

黎厚以前係咪守過龍

連羅拔圖亞冠當外援都要比人攻擊
人地拎埋護照港隊都踢埋係未過一年冷河姐
調返轉諗肯用一個外援位註佢唔叫比機會香港球員？
盲屌都唔好屌到咁啦

屌你bb單刀橫傳

黃種人差
蘇炳添最快都係9秒92
日本最快10秒正
韓國10秒16

加時係四打四
Btw輸了

蘇炳添係唯一一個跑入十秒既黃種人

Bb

Kim收工

黃種人爆發力差過白人，黑人
但日韓用好嘅訓練彌補不足，所以去德甲，英超都ok

但香港，支那青訓，訓練差

yes

唔關華人事啦，黃種人理論上一鳩樣，係香港d訓練質量太搞到d人身型唔似運動員咁，你睇中日韓d人都唔夠鬼佬撞，但起碼喺佢自己嘅身體質素做到最好

好懷疑章生在家係咪著古裝

老老豆豆講身型D鬼都唔係特別強壯
上次熱刺臨離場果陣班鬼除左衫
艾歷臣見到都係瘦孟孟咁但人地唔會一撞就飛走左囉

上年睇buddle同stamp已經好屎波
話說上年黃梓浩半場笠入 有冇手足記得

好似黃洋咁，係中國體系上佢身體質素做到最好，比較下類似既傻邦，佢係爭好遠

仲要唔係唔小心而柒
而係有哂計劃咁去出賣香港，例如唔俾香港人去支那睇作客，揾支那人扮香港人坐作客區

香港個問題係班仔都削同皮包骨咁
係時候要靠胡師傅

胡師傅

巴拉克4個最好，其餘3小龍唔掂
垃隊雅素都幾好，而且已有passport

講緊入場觀眾入面，反東聯合軍佔高比例
唔係講個入場人數

勞高，迪高also

yoshida 都練到大大舊
不過成個香港都冇咁嘅訓練

傻邦係輕磅，但感覺上佢都算硬淨，至少拼命三郎唔會同你縮，相反梁大佬明明夠件頭但下下拍落都患得患失咁

唔知佢兩個會唔會入籍呢

你on9完未呀
聰頭嗰場嘅表現仲衰過街邊個阿伯

呢場加時5打4

佢同佢細佬打閘都好唔合適

其實呢啲波開公正球好痴線，一錯腳啃落去就中哂腳

conclusion:
香港d訓練質量太差搞到d華人唔掂
華人有部份如梁大佬不思進取
但話華人比唔上假鬼，係廢人
要知黃種人先天爆發力較鬼佬差，加上球場唔夠，要一班代表到香港既人去同一班代表唔到既去比較，唔公平

梁大佬唔係不思進取，佢已經做緊陳偉豪依家做緊既野，走快左十幾年

計劃退役生活，講波，賣菜

講真
知道自己上唔到一線咪早啲鋪定後路
起碼好過亨利同廢mic哩啲人
喺球圈死磨爛磨

咁就有兩種層面去改善 短期令有港隊資格有多d上陣既就要跟多d afc例 比有資格代表上陣

長遠就要參考其他亞洲訓練模式 令本地足球員對外援增加競爭力

好想知梁大佬有無上開連登，佢基本上每個post都會躺槍

希望其他球員見到，引以為鑑

其實廢mic而家有咩撈
被拉個陣考左懲教未

2004年，只有18歲的鄭禮騫加盟傑志，先後被外借至香港08及港會，至2010年改投南華，他被當時的南華足球部主任羅傑承稱讚是「香港鄭大世」，指其踢法和北韓首席中鋒鄭大世相似，並會重點培訓加強其體能。由於他踢法硬朗、頭槌不俗，一度被認為是新一代華人中鋒。

依家體育係變咗星期日三點播嘅

架車又幾好玩咁

【本報訊】闊別香港四年的英超亞洲挑戰盃落實於7月19及22日重臨香江，由利物浦、李斯特城、水晶宮及西布朗四隊於香港大球場角逐。雖然足總未公佈安排，但網上已爆出賽程及座位票價分佈圖的內部文件。
賽程方面，19日下午六時的頭場，由李斯特城與西布朗對壘，而八時半舉行的尾場則由利物浦對水晶宮；兩場比賽的勝方會於22日晚上八時半出戰決賽，負方先於六時踢季軍戰。
至於疑似是足總內部認購門票的文件中，初賽日正價門票為$300、$360、$420及$600，學生及長者票售$180；決賽日正價門票則為$360、$480、$540及$720，學生及長者票為$240，票價比四年前略貴。至於購票方式等具體細節要待官方公佈才有知曉。
記者：洪量丰

到場觀戰的比圖在賽後透露九月中可以復出：「我在22天前接受了手術，現在康復進度良好，我會先放1個半月的假期，預期回來後再過3個月、即9月中就可以復出了。」

hk passport

諗起76勇頂輸比lum

落山？

飛馬？同bb一出一入

梁細佬
對於失望的球季，球員係責無旁貸。
不過未來沒有人知道，有緣再會

高美斯仲話對南華未來有信心，佢俾人厄左？

5件 is watching

雲佬搭妹祖

所以我咪講過大家被迫意識形態上接受左大陸國藉法套mindset
只可以喺大陸國藉法之下尋求出路 即係只靠青訓或者喺垃圾聯賽留7-8年既入藉兵

agger

羅拔圖亞冠計外援 wo
做乜又唔講 afc 例唔計本地

成日話三林亞洲賽當外援，依家羅拔圖計外援又唔提既

玩兩個外援都無問題，但問題係你代表到港隊，仲有一年冷河，咁呢個冷河點計？
如果一年冷河當無到，即係出多左一隻鬼

梁大佬係肥多過似大隻

人地有超高技術天份+技術彌補返 但係香港球員得唔得先 除左av緯我諗唔到邊個可以
btw傑志畢頓果堆個個又矮又瘦un

揸得passport 有香港身份證 有港人血統 肯/有意願代表港隊已經係香港人 可以當local

係大陸on9入藉法先搞到咁 自已老豆老母/祖父母係香港人 只不過係外國大 都要等7年

有d球迷別有用心撈埋黎講 話人地隊波全鬼

唔知咩人撈埋黎講先呢下

歐冲預備組又正選了

Citi Soccer Sevens仲有冇香港球隊? 唔計港會

金威

冇
好似係

出哂局了，依家已經開始決賽

同下大陸會唔會又改下國藉法 佢自己都想玩下入藉兵

東狗屌人n姓家奴係咪笑話黎

係納比想
唔係支足想

兩樣野黎

香港球壇咁細屌乜N姓家奴啫，又唔係揾得錢多，球員為份厚糧過檔爭標對手有乜問題，當然轉會後數臭前東家另計

其實根據王6C喺個talk嘅講法，香港下季係跟Fifa國藉嘅rule, 咩afc過唔過冷河係ir的

9up下就改架 大陸d法律咁兒戲

陳柒衰晒

未轉前屌鳩南

轉左後屌鳩南

Ching Lee典型廢中東狗

曼聯個場

表演賽唔計

對邊隊

即係練波表現ok

蘇寧
通常同一隊對手一樣

會飛埋過去踼

最驚無人簽
Go taipo la diu

東方賣港賣撚到成個作客區冇飛
仲要唔出黎公開解畫
東方死忠都算喇， 普通香港球迷仲點撐你隊波

柒爺無屌油渣姐

18000張公開發售
其餘去了旅發局/曼聯/贊助商度

屌啦大把香港人潛意識咪又係支那人

講緊球迷

網上揾返來的資料：
門票（張）分配（主辦單位提供資料）：
39,916 球場座位數目總數
(1,229) 二樓廂房（大球場預留）
(752) 球場廂房預售（大球場預留）
(288) 視線受阻座位（126-8 段、1至 4行）
(2,014) 名譽券（包括曼聯1,080張）
(17,991) 公開發售門票
(6,000) 曼聯內部訂購及香港站賽事冠名贊助商
(4,000) 曼聯旅遊推廣
(4,000) 香港旅發局
(3,642) 主辦單位和香港足球界人仕內部分配

失當就一定 係咪賣港就見仁見智

買賣既野你請我願

N姓家奴有乜好屌 球圈咁撚細

咁你東方踢亞冠咪唔好睇
屌黎做乜

sor

搬龍門真係好仆街
好似足球明星選舉
表現唔好都有獎 咁真係表現好又拎到既都要諗下自己係咪實至名歸

盛事基金等於政府提供部分贊助
有政府贊助不等於不可以有錢賺
同埋最後政府都分到幾佰萬收益

公開發售門票數目當然越多越好
但要減少曼聯內部飛不是容易

始終曼聯皇帝女唔憂嫁
唔接受佢地要求
可能搞唔成香港之旅場波

屌東方出賣香港人

「買賣既野你請我願」

但係問題係亞冠啲飛去咗支那人度

香港人買唔到比支那人搶曬

講到「買賣既野你請我願」真係大撚晒
盲撐咪話自己盲撐囉

新一季講超隨即以混洧視聽轉移視線泥漿摔角嘅無差別攻擊世界大戰作為開始
新一季一定會好精彩刺激

傑志就買賣既野你情我願
東方就出賣香港人

咩標準黎

足總修例可唔可以早d宣布
明明一早決定好但又下下到完季先話下季點點點
人地完全無所適從
第一季搞菁英盃係咁 黎緊改本地定義又係咁
（如果球會一早知都還好，但有時係部分球會都唔知）

冇啦啦又拗咩本唔本土
係咪冇垃圾波睇太得閒

曼聯場波
係兩隊合作搞的表演賽

性質上同東方恆大比賽完全唔同

表演賽條款係雙方協議，傾唔掂就辦唔成
東方恆大場波係一定要踢，同埋作客賣飛等係有一定規範

有人中意打泥漿摔角呀嘛

好明顯
好彩我仲有兩個interview要準備唔得閒
港大太空系

咁曼聯唔撚憂踢畀d咁既terms你又答應？
唔踢會死架？

我講緊個門票價格
上面有人話曼聯門票貴

天光陳未撚食藥

中國式邏輯

港大太空系hea in都得啦
學店黎

上面有人話公開發售既飛少呀

定係捧曼既唔睇本地波所以唔係香港人

曼聯得半個場公開發售重要係閪位

讀咩都乞食 是鳩但啦

屌好中
但求讀得開心就夠

點解加密

Uncle Mc

試下狗志講：「曼聯如此受歡迎，就算我將所有門票公售，一樣會有人買唔到、有人投訴、有人鬧；大家睇BIGBANG，何嘗唔係畀千1,000至2,000蚊坐山頂？打開門做生意明買明賣，大家都有選擇，一係就唔買飛」
睇下會俾人屌成點
當然你話伍健而家學精左都好
但當年係柒就要認

[member]Degree係人地比錢你去讀 Asso係你比錢人地再去讀 我諗(唔係每一間每一科啦)有D唔IN都會收

唔洗太上心
巴打都入A1架啦[ /member]

佢地仲唔知錯 季初打亞冠彈出彈入事件 買飛事件 佛山球迷事件 香港旺角場割主場事件 屌你老母班友係咁轉話題當睇唔到 明明屌緊賣港佢地又轉去話傑出去又比人炒 真係個腦裝屎架佢地

屌

當年覺得佢好撚寸
不過下季亞冠有前車可鑑 如果都柒的話咁佢地比東方更抵鬧
我驚擺stubhub賣會出事 始終大家慣用cityline

廢中d老花係咪岩岩好可以睇唔到唔想睇到既野

唔使驚
岩岩過去既熱刺賣飛已經出左事啦

而家睇都覺得佢串啦

加密唔到加密番把撚咩...
祖仔收多個加密速成班

小弟都係曼迷然後買唔到飛

章大人可以寫定幾篇檄文以備不時之需

根本係你咬我食呀
本身五件都格都唔好得過狗志幾多

我當日即場in, 求其up兩句都收

請善用預覽功能

group in CIE
同組d人講英文口窒窒咁好似都收

我同意公開得萬八張個條款唔夠好

但搞表演賽目的
不外乎為了宣傳傑志，如有錢賺便更好
最後兩個目標都做到

所以無需要話唔搞

嘩屌你早幾日先話搞黎冇乜用
今日即刻改口

asso 有手有腳 非智障 識講下一兩句英文就收
even差少少都收架

利申 hkcc

講真degree都收唔少智障

納比想,但實行唔到

KamKang Ho 問題係呢班人只會屌班主，佢地冇想過球員是否有責任，南華會方有冇責任，唔通比錢果個就要負全責？你班友又做過的咩野？只會屌，重要人身攻擊，連家人都比你班友奏罵，為咩？希望十多年前的南華球迷不要再現。
Like · Reply · 2 · 3 mins

咁你平時屌五件做乜

我覺得無用
但傑志覺得有用

同時用兩套準則 立於不敗之地

花旗元老頭先入波果個踼港超都得

香港係獨立國家咪自己話事囉

係FIFA眼中 香港只係中國一部分

而家講緊修例將「本地球員」定義同FIFA接收軌

接 fifa 定 afc 先

呢個世界邊到都有智障

工程系可唔可以收 d 智障既女

fifa

咁而家修例係跟FIFA定義

補充返
我話無用係指成效好低

香港都係FIFA獨立成員喎
咁都當係中國一部分

逆向宣傳都係宣傳 俾人屌好過冇人屌

5件覺得有用
係佢立場自然認為搞場波係ok

咁狗志直頭係媽劇停大師

有冇人集合到晒 Bojxxxxxx_Mxxxxxxx
今季寫過既歌

咁狗志覺得d野唔使交代咪唔使交代囉
定係佢唔係5件所以一定要交代？

埋緊尾，端午節放

好高質

石門位於歐洲

咁英格蘭 威爾斯 北愛 蘇格蘭都受同一條例影響架啦

sorry

睇多啲書一定無錯嘅
後面果句就不了

唔明南華有錢同高美斯續約，
無錢留本地球員？

朱手機d歌高質

有日落條款但又唔豁免埋所有已經黎左香港既外援
法理上好似都講唔通

狗志應該無交代過，最後結果有眼見
5件當年有出文交代事情始末

而家你講到5件中意點就點喎

就係因為咁先唔想再出事 最驚係已經合作左

而家好似真係學精左

合作左就排定隊屌521五件都得

而家都唔係點理啦

劉晃𤋮用d香港波尺度吹七人賽

過冷河個一年計人定鬼先

大家唔好再撚sunhei chan

屌 終於up到

當你一單道歉左 其他都係側側膊扮無野

等左太耐 自己整左東南傑算

加大作客區又無問題？

test

果然睇港超既巴打都係 9upper，
就算完左季都可以由假鬼吹到表演賽應唔應該用公帑，仲要吹足咁多版

我在想，下賽季通過亞冠這個平台，俊立會否衝出香港，讓大陸球迷也認識他

:那孩子精神上可能多少有一些问题，但是真的是杰志死忠

上面啲圖死哂
定係得我睇唔到？

子厚係testing黎

東方龍獅上月25日主場迎戰廣州恒大的亞冠盃G組分組賽中，主隊觀眾席上有球迷展示港英旗，亞洲足協今日宣布，港英旗帶有政治色彩，違反了亞洲足協紀律準則第64及65條，判罰東方1萬美元。

亞洲足協表示，東方須於30日內繳交1萬美元罰款，強調若東方再違反規定，將會面臨更嚴重處罰。

事緣比賽當晚，球場內兩軍球迷不時高呼口號隔空火併，期間夾雜粗言穢語，有恒大球迷甚至怒罵東方港隊門將葉鴻輝。期間有球迷展示港英旗，而廣州恒大球迷亦一度高舉寫有「殲英犬、滅港毒」的橫額。亞洲足協其後判恒大罰款2.25萬美元，以及兩場主場亞洲賽事閉門作賽，緩期2年執行。

on9 如果佢同一態度上去
肯定落唔返黎

期待6月1號00:01

又難假鬼大戰
未開季都刷到幾十個post

十幾年前有單庚文翰
應該唔會再俾智力有問題既自己一個過到關

愛與誠你唔係作左全首咩

真係唔識分

乜東方有專業過咩?

別再做南迷 做隻雞 做隻雀 不做南迷 垃圾東傑至少可愛迷人

搵返了

寧願自己不再看港超 不想再講
其實地區隊已能奪標 勝南華
是有多一點盼望
然而南華命喪 輸左打撚對方
要是冇第四 寧用青春檔
比錢都將有幼齒可看

不要哭 我也忍得了西波南華的低谷
垃圾西波踢下去 只好鳩猜鳩踢的退縮

別再做南迷
做隻雞 做隻雀 不做南迷
垃圾東傑至少可愛迷人
南記西波不改 冠軍只會成全別人
南華柒唔夠 老板沒有心
沒冠軍 怎樣留人
又再空 連敗四盃輸到震
註定要再換埋狄恩
佢怎麼手震

求其亂簽水貨再慳d 班主要省
球員扮演若無其事般 當眼盲

恨那中東佬發難
羅神紅旗夜晚 打科豆威震山
再望那夜你 紅袖中稱霸
一生都不會再多一晚

別再做南迷
做隻雞 做隻雀 不做南迷
垃圾東傑至少可愛迷人
南記西波不改 冠軍只會成全別人
南華柒唔夠 老板沒有心
沒冠軍 怎樣留人
又再空 連敗四盃輸到震
注定要 永續油王大亨

對不起 後衛出醜
兩翼出錯 老細傷感
麻木的我 現在也可轉迷南傑朗飛狗

誓要做南迷
做隻雞 做隻雀 不及南迷
垃圾小傑志仔怎算強人
南記千秋不改 齊待明日再做冠軍

南華待強勢 老板待變更
奪冠軍 消滅微塵
在亞洲 連奪冠軍威到震
每隊怕 我南華大軍
美斯都抖震

6月兩場波無friend去睇

你根本沒有朋友

單身廿年

hey0禾

cathy好得意

me too

你Facebook大把女

有冇網站係冇秒數限制？

偽毒

gfable

you ma

入到場隔離左右就係fd

去28/29啦

唔該都冇句

有無人知尋日場波有份拉住條傻仔嗰條女係乜水

好正

廢殷:
南華可以考慮下甲組聯賽年輕人，或提升自己的預備隊

對唔住 我錯了

港足有愛

我南做乜走咁多人

邊個廢殷

有冇圖

要睇番東網影唔影到

Btw有無坐東方嗰邊嘅巴打影到

開波前？

坐埋西方度都唔敢認啦

Nelson?

廢甄 sry打錯

石門足球=歐洲水平

幾時先有消息

德丙水平

聽日足總就會講對北韓個場有咩野係大家不能錯過

俊立應該無去海外作客

442最多港隊上陣

一開始係坐界限嗰邊既
好似係同波台癡線佬嗰班一齊
2:0之後俊立爆seed衝左落去踢垃圾桶
佢同個熱刺t-shirt阿姐落去安撫佢
之後俊立走去對面東方同南區到唔知做乜9
佢地又跟埋去

好多自閉人士都有智力問題
當然要専家正式評估過先知

南丫島

叫佢留返對支那隊個陣先黎料啦

熱刺t-shirt阿姐=carmen?

其實俊立如果有適當引導
可以好有用
指打氣方面，同埋適當時候勇武

開波前得佢一個嘈，有女埋黎拉住嗰陣唔記得贏2球定3球

不過佢都幾好嘢，輸緊3球都仲過黎嘈

推po快到
就嚟要做第二個IE勤

又做乜嘢啊佢 咁情緒化

膠乜撚野姐 唔通見唔夠打就好似梁大佬咁俾人撚完就算咩

真

好欣賞費7夠膽色去挑戰英超球員
香港華將好多時膽色唔夠

唔係咁就不如唔好做運動員

南華大地震

諗起小志強第一次踢意甲俾對方守衛（好似係祖雲達斯杜林)mark到一棟都無

其實好多球walker係靠最快追返上黎

佢拉著俊立咋喎

咁平時費蘭度都有時靠硬爆啦
對住獲加對面快過佢咪無料到

講係咁講

法叔入波

都係一個好好既經驗啦，對住d跑狗費7踢得冇咁輕鬆

game over
高美斯仲話對南華未來有信心，佢俾人厄左

如果法叔有報大數就好

乜事

法叔可否不要老

搵人講解下佢聽啦

想夾硬撞都唔係咁易

5件新文章
五萬人的球場

話唔定佢都俾人雞呢

痴線佬個tg channel
訪問之後竟然唔記得問人個名

在過去的二十多年，我在營運球會的過程中，辦了二十多場的外隊表演賽，有AC米蘭、巴塞、阿仙奴、曼聯和最近的熱刺等等。地區賽事也有過亞洲冠軍球會盃、亞協盃、亞冠盃外圍賽。最近我也清楚向足總和康文署表明，傑志下屆在亞冠盃的主賽肯定會在大球場上演。我相信香港球會要竭盡所能，為港爭光，才能吸引足夠數量的球迷入場支持。所以，比賽球迷不足，我們要撫心自問，我們有無辦法做好一點，吸引香港球迷入場支持我們？ 球迷比較重視的一些能為港爭光的賽事，包括港隊表現優異的賽事或亞冠盃中有好表現的香港球會主場賽事。我期望傑志會在將來能吸引更多球迷入場，特別是在亞冠盃的賽事，能夠有出色的表現。

連登主流意願？

旺角場做好個勢就輪到大球場了

係嘅話下年就大球場做聯賽主場啦，適應環境

真心覺得傑志踢大球場表現都好
但聯賽都用埋大球場就不了

超聯太少人入場

不過可考慮比較多人入場的超聯比賽係大球場踢，例如對南華東方

我睇成績行先，最好梗係旺角場
但件件執意咁，咁唯有順佢意得嚟諗過又有助亞冠成績嘅方法
大球場租貴蝕係傻柒，但打得亞冠都係預蝕，都無下次，蝕盡佢啦

試下水溫都好 不過預左亞冠加梗價

$180成人

佢講啟德大球場係全天候 係未好似札幌嗰個咁 搬嚟搬去？

東方今年收幾錢，可以參考下

去到今日MKS都冇保證成績架啦

亞冠吸引力大好多
同埋亞協4強爆咗

港隊都係用返旺角算啦，用大球場死得仲快

港澳台足球新聞微博po咗呢張相，話係26/5嘅苦力場刊

趕佢唔走既話有真作客都係好事

收皮啦 要其他隊番支那踢

某港毒分子會唔會入唔到境

起碼包客隊三幾日食宿先好比佢玩啦
即日去即日返？

垃垃

咁球迷睇東網？

會唔會有球員冇回支證架

香港超聯要番支那踢

講緊傑志點解變左港隊

東網要派人上去講波同直播？

咁好撚重皮費

仲有外援假鬼啲簽證先麻煩

又唔係東網比
富力大把錢點會計呢d

聯華紅牛咁，一係上去睇，一係咪撚睇，港豬wfc

呢個case最好由富力自己另外搵攝製隊拍，做直播

拍攝質素可能會好過東網

參加過反支那活動嗰班可能去唔到打作客

係要球證同足總球證部+競賽部staff上去姐

蝗語講波

打門 哎呀 這球幹嘛進不去呀

其實富力班廣州人好多識廣東話

咁係未要working visa

唔好玩啦 依家好多大陸人唔識講都唔會講啦戇鳩 打門同點球成日出現

支那足球術語好多同香港唔同
乜x嘢前腰後腰點球

有咩咁好？

點球已經傳埋黎香港
屌你後腰都仲可以話合理
但腰點撚樣係前面

到時新浪直播 成場勁多dead air

舟車勞頓經驗有咩唔好?
靠香港果D所謂作客就算數啦

中港融合又行一大步 梁狗德應記一功

足總班撚屌成日講用點球分勝負
連旺角場個screen都打點球

咁鍾意舟車勞頓咁幾時搵埋我島踢？

水平夠既話搞得起唔覺有咩問題

我賭仲好 禾國舉腳讚成

問題就係水平唔夠呀麻

不如執柒左港超整一隊上中超啦 仲高水平

又想幫人扣帽子

完季推得仲快

香港聯賽為高水平要去第二個地方踢波 仲叫港超 ？

利申：我支持苦力好似橫濱咁 絕對公平咁組隊踢港超

點球其實算係學術字 唔關蝗唔蝗字 係形容penalty area內既罰球 點球可以包含不同場內既罰球 因為七人場五人場 咁一定唔係"十二碼"既distance

咁都得
香港聯賽用大陸場？

真心北上一季打一場我覺得無話唔好
贊助商見到有得北上，廣告都可能落多幾個，當然到時廣告板應該要同鄰國夾
另外與其放係小西彎得幾百人入場，放係上面可能都有成千人入場，拉高過數字，足總要搵sponsor都易

當然有d球隊會覺得上去又要錢自然應該又會不了

陰d陰d將香港球圈支那化
支那人港超執法
支那球圈人士入香港足總董事會
港超直播外判俾支那媒體

利申，撐港獨，純粹係商業角度出發

如果上面唔係支那都還可
最怕痴埋d又多d古靈精怪野

英超都有卡迪夫城
澳職一樣有威靈頓鳳凰

禁球證係賽會負責，點都係吳超覺個幾個架喇

兩睇啦

其實好處係推高入場人數既 唔再小西灣西波拖低哂

其實好處係香港球隊可以有機會集宿+訓練
呢樣真係幫到進步

最大問題係趕唔走班仆街先要硬食姐

如果係踢朝早8點搭直通車然後六七點踢完食個飯就返歸
咁就不了

上到支那
可以放膽打假波

Sad but true

垃立應該會咁做

叫富力出埋個訓練基地比香港球會先受佢玩咪得囉

咁十一人場一定係十二碼嘛
就算你落街場踢波都係話射九碼唔係話射點球啦

咁撚有牙力/骨氣一開始就唔會有富力啦

唔夠隊始終都係個問題

大陸ban youtube,東網根本做唔到直播

東網下季都未必用youtube啦

咪係
香港有自己沿用多年的足球術語
點解要俾支那文化入侵

你問下D妓者

有將軍澳，不了

真係開始用先算啦

有無可能廣州電視台買富力比賽直播權，再比source東網播返

我又唔係一定要你唔俾講十二碼 但係作為官方機構應該跟返球例用字既 especially in written

叫上面比畫面東網，再叫大頭講波就搞掂

講開又講
好似有親支那波都會開片

傑志一於重召功夫昆幫拖

係睇係咪真係有心搞既姐
富力點同當年個幾隊相比
再講，每年省港杯上面都多人睇

帶安全套強姦感覺好啲

我又同意北上作客，俾球員感受下作客，對球員發展絕對有幫助

富力如果真心搞 又俾到高度訓練同場地俾球員 人工過四千港元

咁一定好事嚟既

咩事

請問邊度有FIFA出既中文球例？

每個人都有自己的際遇，所以每個人都有自己的故事。

2015年12月15日，我接任了東方主教練一職。由那一天起，我平凡的人生起了意想不到的變化，有驚也有喜，就像發了一場夢。提出請辭，是個難過的決定，但我認為這是個對球隊好的決定。其實走到了今天，我很累很累，剩下最多的，不是信心，而是壓力，是無力感。作為教練，今季的成績是責無旁貸，外界的失望及憤怒我可以理解，但請求大家能繼續支持東方龍獅，我深信，下季東方必然會捲土重來。

在此，我衷心感謝在過去一年半日子裡，陪伴着我走過高高低低的每一位。首先，是東方足球隊的上上下下。感激Peter哥及老闆的信任，給予我最大的自由度，給予我鼓勵，給予我最好的團隊。多謝教練團，從來都毫不保留地幫助我，從來都不吝嗇去分享經驗及意見，你們掩蓋了我的幼嫩，也給我最強的後盾。

多謝一班球員，職業球員的生涯有限又寶貴，感激你們願意把信任和汗水交給我，與我分享這麼多難以遺忘的歲月。儘管路途上崎嶇難行，然而曾共渡患難日子總有樂趣，回頭看看，有血有淚，但其實最多的仍是一張張的笑臉，個個「招下招下」又過了一季。

還有東方的球迷，感謝你們每次比賽都在我背後吶喊打氣，感謝你們無論戰果如何都沒有把我放棄，更感謝你們被挑釁攻擊時仍然為東方竭力爭氣，時刻作為我們動力的泉源。亦要感謝身邊的親朋和前輩，有的每個星期都要忙著入場睇波，有的要擔心我心情起伏，還有無數個勉勵的訊息和打氣的說話，一字一句都入心入肺。有朋友初初入場要開東網直播聽旁述才知道發生甚麼事，現在連越位都分得到，雖然被我取笑過，但其實很窩心。親愛的，都辛苦了！

還要感激社會各界及傳媒朋友的關心，讓我受寵若驚，其實鎂光燈之下的我仍然適用於沈佳宜語氣的「幼稚」，要面對大眾原來好不容易，但大家都疼我保護我，我知道的。最重要的是，你們讓我有機會以生命影響生命，讓我曾經被記得過。

這530天，過得像打Mario食了蘑菇般快。我贏過一些掌聲，亦輸過6球、7球；街頭裏有人找我拍照，也有人質問我輸波的原因。「阿輝」說做球員最重要的是表現而不是人氣，其實做教練又何嘗不是？面對成敗得失，我把「平常心」掛在嘴邊，縱然這三個字很沉重，但卻教會我做人應有的氣度。在時光飛逝的痕跡裏，讓我知道天外有天，讓我學習到謙卑的心態，讓我更加相信所相信的。

今天我劃上了一個句號，同時準備下一個起始。夢想於漆黑中仍然鏗鏘，這個夢仍然會毋忘初衷地發下去，現在我會努力學習，完成Pro license，然後重新出發。別擔心，休息過後我會再上路，因為我不怕犯錯，只怕錯過。

「牛丸」陳婉婷

今季都打左幾次啦
楊挺，閔俊麟，陳佳奇，向嘉馳呢幾條仆街球品又冇
踢人多過踢波

講緊大豪果隻開片
唔係呢d幼稚園bb班打交

擺定幾張摺櫈係場邊

金耀

冰河時期既支那同今日比都算係冰河

垃垃：上去大陸唔洗錢呀?知唔知一場波蝕幾多錢?請埋啲垃圾隊要人上大陸踢波

支那隊＋大埔＝會打交
不過打柒支那隊我撐佢地

垃垃隊連飯都冇

垃隊會要求4點開波
朝早到 踢完 返香港 五星食飯

btw 睇唔睇indy呀ching

咩indy

轉左幾百個圈
睇到wing

不了 太貴

咩黎架
賽車剩係識f1

支持垃隊杯葛北上及拒絕北上比賽

True
Topics：被姦中的得著

去f1賽後po搵link喇
好好睇架
賽車界triple crown 之一

呢幾晚失眠睇吓ok嘅

請埋這些垃圾隊伍

仲跑緊
me 睇下先ching

左羅 大細佬 09 林90 全走

大埔fans可以拎返張banner出黎

高美斯 rip

1221先開始
起碼4點先完

南華

拆骨

嘩 睇下起跑一陣算lu

有alonso喎

垃垃隨時當輸零比三算唔上去
橫掂佢都唔驚降班

幾時有新班主打救

係喎 射f1波跑

消息來源？

去邊?
高美斯上錯賊船今次

職業聯賽喎

其實我到底有冇續約
點解齋續我又唔績其他人

到時隊隊都唔上去
富力主場全勝3:0

東方打亞冠點解唔學下呢招

alonso 跌左去第8

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
主力續約留隊, 一眾租約期滿回巢球員等候發落
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴

東方:
米曹和洛迪古斯已經完約
陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團

In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域

南區:
大部分華人球員和前鋒馬高斯已經續約，會考慮更換部分外援球員

元朗:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效

南華:
將更換班主, 未見組軍消息
Out: 林學曦(東方)

大埔:
9成球員留隊及將增添外援
In: 袁振昇(晨曦)
Out: 盧卡斯(傑志)

流浪:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」

飛馬: 未見組軍消息, 傳助教楊正光擔任主教練
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)

理文:
以「贊助會員」形式申請港超聯牌照, 等待足總決定

R&F富力:
申請下季使用2個外援, 並跟從港超註冊制度, 或聘外國教練，打算於中國打主場賽事
Out: 卓耀國

港菁:
梁智駒負責組軍參賽

晨曦:
傳會升班, 未有組軍消息

葛士寶都搞青訓
招細路踢u12

第一年上到fast 9好好喇

上年定前年咪傳過盧12上山

今年又約滿，不過今次有亞冠就唔洗諗實續

Pish

樓上係王6c個契仔定契弟？日日好似錄音帶咁不斷重複王6c研究過乜乜乜，當個共狗律師仔係法官呀？律師唔會錯呀？咁支持佢希望樓上第日夠秤投票一定要支持新民党

契仔達在此

Bojan同美路史拿域會唔會去港超其他隊？

咁撚大鑊！

左羅同兩兄弟跟番av堅？

左羅點會跟av堅呀
返去比佢雪咩

來季肯定唔夠12隊
最少有一隊經唔成軍

係咁架啦 好出奇呀 預左啦

啱啱個星期六晚咁多盃賽決賽睇，係唔係好過癮呢？「波男」嗰日就由下晝開始過癮喇，因為入咗旺角場睇東方龍獅對冠忠南區嘅季後附加賽決賽。完咗場，「波男」同幾個老友都無即刻閃，留喺看台睇住「淚眼亨利」同隊友、球迷話別，仲睇住佢畀幾個「四眼哥」剝光豬，攞晒啲波衫褲去留念，睇嚟踢咗15年職業波嘅「亨利」都幾有觀眾緣喎。

同全世界嘅聯賽一樣，港超聯球季完咗都會刮起「季後風」，「波男」同一般球迷無分別，最想知嘅不外乎幾樣嘢，好似下季到底有幾多隊？有嘅咩轉會消息？邊度睇直播？就等「波男」喺度同大家分享吓有咩「季後風」收到啦！

理文自立門戶晨曦加入戰團
首先，新季到底有幾多隊呢？聽講雖然有聲音希望可以多過12隊，但因為考慮到球場同其他配套，新一個球季應會按照原定計劃由12隊組成。依家就數數喇喎，傑志、東方龍獅、冠忠南區、南華、九巴元朗、和富大埔、香港飛馬同R&F富力8隊，之外「標準」會同「流浪」重新合體，「理文」就畀錢自立門戶，咁用標準灝天名義嘅「港菁」又點呀？一如早幾日「文仔」喺「大哨」嘅活動上爆料，「港菁」會籍已經賣咗畀前港甲「6碼射手」梁智駒。

聽講喺英超伯明翰學過法嘅「阿駒」，家陣除咗搏命搵贊助，更加搏命搵本地球員，講真吖！新一季搵本地球員可能難過搵贊助，事關就咁數都11隊喇，仲有盛傳會重返頂級聯賽嘅晨曦呢？外援有錢實搵到返嚟，但本地球員就有錢都未必簽得到喇，睇嚟「阿駒」同「理文」除咗靠借，都要打埋已轉踢港甲嘅前職業球員主意喇。

富力大搞施銀彈撬人
講開搵球員，除咗幾支爭霸分子外，早幾日畀「梁主席」爆料會大搞嘅R&F富力，聽講亦已經出手，施展銀彈政策去斟一啲具本地球員資格嘅歸化兵，同埋一啲有質素但無乜機會嘅華將，聽講上季踢理文流浪周綽豐，已落實新一季會同曾健晃做隊友。

至於下季喺邊度睇直播，季後附加賽決賽嗰日，「波男」喺老友介紹下，講波嘅「替工大頭」，問佢下季係唔係繼續，佢就笑笑口咁話等緊啲球會向足總表達意願，好大機會到下個月中就會有結果，希望大家繼續支持佢哋播波喎。

王6c講法可信
我又無讀過law, 請讀過law果d, eg黃洋講解下合唔合法

game over

講開搵球員，除咗幾支爭霸分子外，早幾日畀「梁主席」爆料會大搞嘅R&F富力，聽講亦已經出手，施展銀彈政策去斟一啲具本地球員資格嘅歸化兵，同埋一啲有質素但無乜機會嘅華將，聽講上季踢理文流浪周綽豐，已落實新一季會同曾健晃做隊友。

換老細實會大換班架啦

大陸做主場大不大機會

機會不大，其它球隊反對
btw我國上山 la

成日無啦啦quote多次做乜鳩

sor
下季又oncc播 唔好la

我覺得有得 YouTube 睇真係好好

周綽豐其實唔差，點解會搞成咁架

但係Cam man太垃圾
有時有啲突發嘢完全影唔到
又鐘意zoom到勁近，睇撚到我頭暈

但係南華新老細連呢班都唔要
仲可以簽到咩有少少質素既本地腳

一時時
有啲豬到仆街嘅都影

想攪青春班？

其實呢班唔要嘅人都算同一線嘅人手唔差好遠

後生當打都唔要， 都叫二線頭啦

青春班，縮班

咁南華似細搞

爆料會大搞嘅R&F富力，聽講亦已經出手，施展銀彈政策去斟一啲具本地球員資格嘅歸化兵
聽講二萬人仔一個月，邊個去？

大豪做領隊兼教員算啦
炒鳩狄思

呢啲位佢先唔會做
9up講波咪算

禾國見到托利晃有得繼續踢
反而自己冇得留低
會唔會灰左

佢冇得留低係因為同教練不和姐

識人好過識踢波
擦到鞋咩都得

咁就仆得街，南華唔好，香港球市都唔會好，靠5daddy一個撐住

美欺同教練不和
教練走人

睇吓邊面人多

Btw我都未去過睇怡和午炮添

架仔想玩跪地反人牆
搞左兩分鐘都係放棄等斬 結果一飛沖天

後面係寫傑志?

足球天堂

諗起之前啲八國聯軍圖，章仔都幾熱愛打炮

5daddy簽三羅踢亞冠啦

擦鞋上位，冇料先做

狗志，狗德，曾賤晃李志海，楊挺，邢瑜，閔俊麟，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，金判坤，劉晃熙，陸建燊落地獄

好似話今日公佈預售wo, 算把，熱志都係2萬7。 上次對北韓旺角都係5千人仲要星期六。

響球員角度諗 與其去大會長坐/跟垃垃拎四千踢正選
點解唔去苦力拎一兩萬人仔踢正選

見到苦力口講大攪 但林衍廷都係6千人仔就知鳩up

苦力重要有私家場練波添

佢無經驗ma
下季聽講至少二萬人仔一個月，
好多人見錢眼開

禾果有幾皮野喎

16歲就二萬人仔
富力會俾上頭屌話營造一個錯誤價值觀俾後生仔架

禾矛得打

好似2-3皮

林衍廷呢d新仔低人工有幾出奇
簽佢果陣分分鐘都無諗過會打正選啦

連登仔睇完fb 9up都有人信
果日食米線撞到mk聰，問佢下季點，佢都笑笑口話唔知，睇個勢似南華未有新老細沒人傾續約多d

今季又唔憂，大把會爭

貼紙黎

係香港踢波都唔講錢
真係要豉油撈飯咩

南華會次次換班主都垃L圾，上次油渣係咁，今年又係咁

隊隊搶人
南華到時可能只能夠買垃隊d人

換班主影嚮埋球隊埋班
真係專業

true
no money，得,高美斯續左約

左羅梁大細佬剩係簽一年咁失策

香港波啲合約
你懂的